---
sidebar_position: 5
---

# Робота з гілками Git

Початковий комміт під час підключення до репозиторію виконується до гілки `main`. 
Якщо ви хочете працювати над частиною проекту окремо, ви можете створити окрему гілку.

Для створення нової гілки вам потрібно:

- Натисніть кнопку додавання гілки в нижньому лівому куті. Там ви можете перейти до наявної гілки або створити нову ввівши назву у спливаючому вікні.
- Коли ви переходите до іншої гілки, зміни які не були зафіксовані `Commit and Push` у вашій поточній гілці не переносяться до нової гілки.

Однак, якщо ви створите нову гілку, вона матиме незафіксовані зміни вашої батьківської гілки.

![](./img/new-branch-1.gif)

## Видалення гілки

Для того щоб видалити гілку, натиснути на іконку гілок в нижній частині екрану.
Гілка яку ви збираєтеся видалити не повинна бути гілкою за замовчуванням (`Default`) та не повинна бути активною. Перед видаленням перейдіть на іншу гілку.
Після наведення курсору на гілку яку збираєтеся видалити, натисніть на три крапки які відобразяться в правій частині
Натисніть кнопку `Delete`

![](./img/delete_branch_1.gif)